港列「全球十大不快樂地區」 施永青：子女太早過豐裕生活，不易快樂

美國民調中心蓋洛普調查發現，香港於「全球十大不快樂國家或地區」中排名第七。中原地產主席施永青表示，一個人是否快樂受主觀心理狀態影響，認為「父母若是讓子女太早可以過豐裕的生活，只會令他們將來不容易感到快樂」。

施永青於《am730》專欄表示，一個人是否感到快樂，未必與客觀條件直接有關，「更多的是受主觀的心理狀態所影響」。他說香港老一代大都比新一代快樂，是因為他們經歷過比今天更艱苦日子，又提到中國人有謂「難得少年窮」、「窮過的人應比富過的人更容易快樂」，故父母若是讓子女太早可以過豐裕生活，只會令他們將來不容易感到快樂。

施永青之後提到，曾遇過一名關心社會的年輕人，抱着一腔熱誠想獻身社會，卻因眼見佔中無所獲、公民抗命難以改變北京收緊對港政策現實，故感到愈來愈無奈，開始意興闌珊。

施永青認為，這名年輕人感到苦悶，因為他什麼都要求完美，總想一步登天，而不理會客觀環境是否容許：「他們怎可以只有一套終極方案，而不肯作任何妥協？而且還要求香港人都得跟隨他們的標準。那就不只會害苦自己，還把香港人也拖了下水，變得沒法快樂起來。」

屌你老母聖誕快樂呀施狗

又係呢啲老屎忽思想

呢係老屎忽真係用屎忽嚟諗嘢架

香港一日仲有依啲仆街係度
仲用佢果個年代啲思維諗野同做野
我諗譜羅大眾都真係好難快樂囉

如果有一日施永青死, 應該會令到全港年輕人快樂指數暴力拉升

細個要將人地送比佢既聖誕卡改名送比人最快樂

垃圾

今日後生唔苦就唔會成日有學生跳樓啦

後生仔食下屎先啦

老屎忽思維

唔係因為有聖誕節所以不易快樂咩

英美澳加唔發達？
佢哋又唔會唔開心

施永青聖誕快樂

社會訴求明明係公平，係撚一步登天？
件垃圾次次都係扣完人帽子，然後自圓其說。